【選項故】《我叫亞當，我係人類創造出嚟嘅最高傑作》

故事前言：

我叫亞當...係人類創造出嚟嘅最高傑作，係十年前嘅某一日，一個叫做哥特嘅科學家係機緣巧合下，發現咗兩粒呈水晶狀態的宇宙能量體，並以能量體作為核心，成功製造咗我出嚟。

而目的，就係為咗了解高智慧生物嘅來源。

科學家嘗試企係造物主嘅角度，決定咗走上創造生物呢條路，但好可惜，我嘅存在比唔到解答佢地，佢地好失望。

而我...係一個過氣嘅人造人。

——————————
其他作品：

選項故《再一次抗爭》連載中：

——————————
作者 Instagram：

——————————
歡迎討論

每日固定一更

留名睇故

第一話：

仲記得係哥特創造咗我出嚟之後，科學家就係我同夏娃嘅程式編碼入面，輸入了「繁衍下代」呢個基因任務，以探究出兩個人造人結合，到底會生出點樣的後代。

啊...係...唔記得介紹，夏娃係我老婆，都係哥特創造出嚟嘅人造人。

我同夏娃的確成功咁自我製造出精子和卵子，而且由我同夏娃身體自我衍生出嘅精子同卵子，都同人類本身嘅構造不同。

可以話是一個新的族群或者生命，佢地就嚟成功了，就嚟可以證明神創論就係真相了。

但係好可惜，科學家進行了一連串嘅研究同人工受孕之後，佢們發現，人工受孕並唔可以成功咁誕生出猶如我同夏娃咁，咁高智慧嘅生命體，

科學家就懷疑，我同夏娃必須通過性行為先可以孕育下一代。

科學家就決定賦予我同夏娃自主生活的權力，再加以觀察同研究出無法人工受孕嘅原因。

我同夏娃終於唔洗困係充滿液體嘅養分管入面了。

我同夏娃都擁有高科技的人造器官，因此，我地兩個都擁有超越星球上普通人類的身體機能，媲美星球上嘅精英特種部隊。

科學家就決定將我地派去一個小型人造衛星上面生活，而呢個衛星，叫做伊甸園。

伊甸園本身係一個太空度假區，有住好似仙境咁嘅山水風景，但可惜嘅是，經過多年嘅發展，再加上星球創造咗一個新嘅太空度假區小型衛星。

伊甸園慢慢咁被人遺忘，而佢嘅作用都由太空旅行的必經之點，變成無人問津的太空垃圾站。

政府希望可以重啓伊甸園計畫，重新將這粒渺無人煙嘅小星球，重新打造為旅遊熱點，

同時係伊甸園上劃分一部分作住宅區，舒緩星球人口過剩嘅問題。

因此，政府決定係研究我同夏娃嘅同時，利用我地到最盡，幫手清理伊甸園的太空廢物。

我同夏娃嘅程式中入面就被輸入咗第二個基因任務，「將伊甸園上面嘅太空垃圾清理乾淨」。

陰毛背後果個？

朝早六點，身體嘅內置時鐘鈴鈴作響，我就急急腳爬起身洗面刷牙，飲一支營養液之後，就準備開始今日嘅工作。

琴日係清理B24區嘅時候，發現咗一艘新嘅太空飛船，但係呢艘飛船好奇怪，飛船猛烈撞擊伊甸園表面導致嗰個區域形成咗一個大坑，但係嗰艘飛船嘅表面就絲毫無損。

我如實報告比政府之後，佢地就命令我放低手頭上嘅工作，優先調查嗰艘飛船。

而今日嘅工作就係進入嗰艘飛船調查。

其實都幾好，日日係到清理太空垃圾，日復一日，雖然我冇悶呢一個機制，但係有新嘅工作委派比我，令我有少少期待今日嘅任務。

就係咁，我同夏娃準備出發去B24區，望一望裝備櫃，我決定帶...

A：火槍

B：利劍

C：一支威士忌

——————————

唔明

C

B

第二話：

C

——————————

望到一支未開過大摩威士忌，我就唸翻起哥特以前最鍾意坐係養分管前面飲酒，同我地傾計，講話酒有咩種類有幾好飲，講到天花龍鳳。

嚟到伊甸園之後，雖然我冇進食嘅需要，但我依然養成咗飲酒呢個習慣，目標就係懷緬一下哥特，我真係好掛住佢，距離上一次見面已經係六年零四個月二十一日。

夏娃望住我攞住支威士忌係到發吽哣，佢就知我又唸起哥特，輕輕拍一拍我膊頭，示意我地係時候起程。

B24區距離居住地大約九百公里，我地駕駛住一架小型飛機過去，但呢架飛機只係得5馬赫，所以我地去咁近嘅地方都需要四十幾分鐘嘅時間，聽講哥特有為過我地向政府爭取一部更快嘅飛機，但比政府拒絕咗，真係可惜...

睇住駕駛艙外嘅風景，好快到咗B24區，我同夏娃離開機艙之後就全力奔跑過去神秘飛船嘅所在地。

一公里嘅路程我地大約跑咗分半鐘左右，就已經到咗嗰到。

呢艘太空飛船係純黑色，呈倒金字塔狀，底座直徑超過400米，算係一艘中等大小嘅太空飛船，機身尖頂處狠狠咁插咗入大地，只係得一部分底座位置露出地面，但呢一部分完好無缺，甚至連一條刮痕都冇。

夏娃伸手去觸摸架飛船，發現佢機身表面存在一啲坑紋，但因為艘飛船係純黑色肉眼好難觀察到，而且表面極度光滑，絲毫唔存在碰撞嘅損傷。

我地頭痛緊點樣進入飛船內部...夏娃提議...

A：挖曬成艘飛船出嚟先

B：用武器炸開佢

C：爬上最頂睇下

——————————

新po加一更

點解好似每次都會有個唔正常嘅選項

咁先好玩嘛

咁A啦

開咗新故 做咩唔講呀

搞到我錯過咗添

偷偷地

ya

期待

亞當淨係帶咗支酒過嚟
搵咩炸開隻船

可唔可以問夏娃帶咗啲咩？

佢地嘅身體就係最強嘅武器

For 新讀者：

我會每二十五話統計一次投票成功數，

最多投票被採納嘅人，

可以擁有一次直接篡改答案嘅權利。

又玩依d野呀

你嗰次仲未用

咁重要嘅嘢
梗係留喺危急關頭都用

有緊要野做，請兩日假

樓豬翻嚟了

第三話：

B：用武器炸開佢

——————————

夏娃隨即提議，既然搵唔到一個正統入口，咁不如直接炸開艘飛船，方便直接。

我思考咗一陣就點頭同意，舉起左手輕輕一掂黑色金字塔飛船嘅表面。

「《共振者》。」

隨住我嘅聲音係大氣中傳遞，由不知名強硬物質造成嘅船身開始好似變得有啲模糊，原來係物質共振時高速震動導致肉眼產生咗一種模糊嘅錯覺，不出幾秒，飛船露出地面嘅部位，由原本嘅黑色變成鑄鐵時通紅嘅顏色，我慢步走到夏娃隔離，佢低吟咗一句，

「《保護者》。」

我地兩個嘅身體外就出現咗一個雞蛋狀、透明嘅膜，呢塊薄膜包裹住我地，似有似無，觸碰又感受唔到佢嘅存在，但我只要見到呢塊好似可有可無嘅薄膜，我就會特別安心。

「碰。」突如其來嘅爆炸，飛船外圍就炸開咗個兩米大小嘅窿，塵土飛揚，我地離爆炸距離不足五米，但係身外嗰陣透明嘅薄膜為我地擋曬所有爆炸造成嘅颶風、火花、甚至熱度。

噢，係了，唔記得咗講，所謂嘅《共振者》、《保護者》，都係我地突破咗第一層基因鎖後獲得嘅異能，本身科學家係並冇預測到我地會成功繼承異能，佢地仲天真咁以為自己係銀河系入面唯一擁有異能嘅生物，哈哈，當時見到佢地驚訝嘅表情我都仲冇任何感情嘅回饋，但係依家回想翻，真係大大力打落佢地塊面到，啪啪聲，一個字，爽。

回歸正題，我將飛船炸開咗個窿之後就同夏娃行咗入去，而接下嚟發生嘅事，就係一切嘅轉捩點。

～

飛船內部統一以白色為主色調，充滿住濃厚嘅未來感，一路上嘅牆壁都有一啲奇特嘅插畫，例如有一群猩猩跪向一隻兩腳站立、舉高雙手嘅猩猩，又有另一副插畫係嗰隻企係到嘅猩猩捧住一團火...之類嘅野，千奇百怪。

一路上我地保持警惕，但咩危險都冇遇到，經過咗大大小小，不下五十間房間，我地無驚無險去到飛船嘅最底部，推門入房，發現呢一間房比之前嘅房都要大好多，我唸應該係飛船嘅樞紐位置，首先入眼嘅係一幅好大嘅星系圖，但呢幅星系圖完全唔存在於我知識庫中，即係話，呢個星系係科學家仲未觸及到嘅地方。

除咗星系圖之外，我見到...

A：有一個人坐咗係到

B：檯上面有一個箱

C：檯面上有一本日記

——————————

十二點截止，票多者勝。

即係哥特都係擁有異能嘅生物
咁佢嘅異能係咩呀

突破第一層基因鎖後獲得到異能
係咪突破第二層基因鎖 會獲得新嘅異能
咁佢哋有幾多層基因鎖
同埋可以點突破

唔覺得有啲似曾相識咩

有
保護者 共振者 同思考者
好相似
唔通你兩個故 係有關連嘅

猩猩進化做人類 普羅米修斯？

揀A 同佢傾偈

有冇多一個人投票

我投A

#3 佢哋/他們發現(佢們)

科學家有咩異能？

你自己計分啦

勁喎
咁都見到
你逐隻字咁睇㗎

係啊 咁樣會投入啲 仲可以幻想埋個情景出嚟

我都會咁做嘅

不過點都冇
你兩個癲佬
睇得咁仔細囉

我第一次都睇唔到嫁 係啱啱爬文諗住搵返科學家個異能係咩 跟著先比我發現到咋

因為本身係書面語稿，改得夠唔仔細

肥巴呢？

第四話：

A：有一個人坐咗係到

——————————

除咗神秘莫測的星系圖之外，仲有個人坐咗係張凳上面背對住我哋，我睇唔到佢嘅樣，亦唔知佢係到做緊咩，我同夏娃相望咗一眼，舉起雙手進入備戰狀態，慢步走向嗰個人嘅同時，出言試探：

「我係銀河系亞夫星球嘅最強人造人亞當，你依家身處隸屬於亞夫星球嘅人造小衛星伊甸園上面，我依家執行緊探索任務，請你保持冷靜同配合我地，唔好嘗試反抗。」

聲音係房間入面傳遞，傳嚟陣陣回音，但我卻得唔到任何嘅回應。

緊張嘅局勢令我沉住氣，繼續步步進逼。

直到我走到佢位置隔離嘅時候，佢依然一無所動，冇發出半點聲響，亦冇移動過半分。

我感覺到事件嘅唔尋常，深呼吸，望咗望佢...

點知係...

灰白淡色、晶瑩剔透嘅...

一副完整嘅人體骨架。

原來係一副披住衣服嘅骨頭，難怪佢一直冇回應，因為死人又點會識講嘢呢。

真相大白後，我仔細咁打量一番，發現骨架死前嘅姿勢別有洞天。

佢雙腳盤坐於凳上，雙手輕放係大腿骨之上，一手張開五指朝地，另一手握蓮花之指向天；骨頭雖然披上厚厚灰塵，但依然無阻我觀察；骨架粗大，生前最少有兩米之高；雖然已過萬載，但骨頭依舊屹立不倒，似係有種不得不完成嘅決意。

我應該...

A：搜索衣服

B：搜索房間

C：飲酒定驚

——————————

十二點截止，票多者勝。

因為工作關係，寫文嘅時間大幅減少，而我想主力寫《再一次抗爭》先，大家會唔會想我定期更新呢篇文，但係每篇嘅字數減少，等我可以忙裡偷閒，每日攞搭車休息嘅時間寫文。

：密而短

：梭而長

我決定比肥巴自己揀